---
title: Frida 初体验
date: 2020-3-16 21:53:05
tags:
  - Frida
count: 7
os: 0
os_1: 10.0.17763.1098 2019-LTSC
browser: 0
browser_0: 78.0.3904.108 Stable
place: 新家
key: 79
---
    Frida 大法好！
    标题起成荤段子了草？！
<!-- more -->
> **【20210904】**第二篇`Frida`文章指路：[记一次基于 Flutter 的安卓应用 HTTPS 抓包实现](./Flutter.html)

## 0x00.前言
`2020-5-27 22:58:57`：
`message=你因严重违规，账号已被封禁`，昨晚为了加快完整取一轮的速度把`feeds`分页参数改成了`450`（原本是`10`），结果今晚打开一看，被光速制裁（
毕竟动态数量过于庞大，又没有存储历史分页数，没改代码逻辑也算是滥用了，懒得去联系解封（看不了别人的动态了就不看了

![code=18001](https://i1.yuangezhizao.cn/Win-10/20200527225421.png!webp)
![Toast](https://i1.yuangezhizao.cn/Redmi-K20Pro/Screenshot_2020-05-27-22-53-30-504_com.jd.campus.jpg!webp)

> `cf6dbca95b470bd7392dfef9060adaeaa154f3603b857028c4f1c92c174563d9`，你懂得
（并不是密钥，谁敢公开放那玩楞？

`Xposed`动态注入是太平常不过的事情了，但是毕竟需要手写`Android`再编译下发到实机安装，还经常碰到其`class not found`的玄学错误……
折腾起来并不是最好的选择，但是也可以用……那么有没有一种更加省事情的方法了，答案是肯定的——`Frida`

## 0x01.[Frida](https://github.com/frida)
为什么突然就提及这玩楞了呢，因为最近狗东开始推广旗下的**校园`APP`**，其实早在之前就有这方面的发展，但是那次并没有？推广开来就不了了之了……
但是这次直接发布正式版安装包并且不限于举行`21`天打卡活动（奖品巨丰厚）等等，于是就去下载了个安装上看看（

## 0x02.网络
直接就连上电脑的热点并默认开启了代理，连新用户登录的请求都不想放过。。。结果这玩楞和`Magisk Hide`放到一起会产生黑魔法，具体表现如下：
①不开启`Magisk Hide`，直接提示**非法应用**之后大约`5`秒后闪退，但是在这个阶段抓包可能
![Hide](https://i1.yuangezhizao.cn/Redmi-K20Pro/IMG_20200316_220332.jpg!webp)
![闪退草](https://i1.yuangezhizao.cn/Redmi-K20Pro/Screenshot_2020-03-16-22-07-00-078_com.jd.campus.jpg!webp)

②开启`Magisk Hide`，不闪退了但是抓包不能草
![1550000](https://i1.yuangezhizao.cn/Redmi-K20Pro/IMG_20200316_220941.jpg!webp)
![草](https://i1.yuangezhizao.cn/Redmi-K20Pro/Screenshot_2020-03-14-10-03-39-941_com.jd.campus.jpg!webp)

`(╯°Д°)╯︵┻━┻`绝了，没办法现在只能选择方法①，并在其有限时间内尽可能快速地完成点击操作，不难发现`Host`自然是`api.m.jd.com`
毕竟是客户端，和`PC`、`M`版的都没法比，猜测也可能是业务要求，必须走加密接口（这是很显然的，反正都是现成的技术，加一个`jar`包依赖也不是困难
于是，就自然看到了`64`位的签名`sign`，显然不是数出来的`hhh`
``` python
>>> len('<rm>')
64
```
并且基本上所有有用的请求都有`sign`，所以刨根问底势在必行！

## 0x03.静态分析
> 写到这里突然发现小标题和标题越来越没关系了草……

直接把整个`apk`扔进去反编译（这时候就体现出`AMD 3700X`的作用了），切换到**字符串**选项卡，直接搜索`sign`，等了一小会就出结果了，排除掉不相关的文件
矛头逐渐指向了`com.<rm>.sdk.gatewaysign.GatewaySignatureHelper`，这个实在是太眼熟了，因为之前看过狗东客户端里也有类似代码段
里面的`signature`函数简直太明显，反正没被混淆是好事情，毕竟本人也是个菜鸡，给源码都不一定看得懂
再来看加密方法，是`<rm>`但是并不知道密钥，后来才知道**交叉引用**就是搜索命令，于是注意力被引到了调用此函数的另一个文件中
看到了是`v4.add("sign", GatewaySignatureHelper.signature(v5, JDMobiSec.n1("cf6dbca95b470bd7392dfef9060adaeaa154f3603b857028c4f1c92c174563d9")));`
没错，`JDMobiSec.n1("cf6dbca95b470bd7392dfef9060adaeaa154f3603b857028c4f1c92c174563d9")`就是所需密钥了，然后就去翻引用`import android.content.res.JDMobiSec;`，这里不是很懂，还能这么写？引用素材资源？
但是之后乱翻在`lib/armeabi-v7a`文件夹下找到了同名的`so`库文件，那肯定就是这个了
`IDA Pro (32-bit)`启动，之所以没用`IDA Pro (64-bit)`这个是因为没法<kbd>F5</kbd>看源码哈
找到`JNI_OnLoad`，顺便看到了大面积的`sub_xxxx`那自然是混淆了，然后还没按<kbd>F5</kbd>就没调用图吓到了
![调用图](https://i1.yuangezhizao.cn/Win-10/20200315195859.png!webp)

瑟瑟发抖`.jpg`，然后再看内部
![JNI_OnLoad](https://i1.yuangezhizao.cn/Win-10/20200315200004.png!webp)

这`tm`是`JNI_OnLoad`？？？吓得直接关机……哦不，立即右上角并扔回收站
于是由于技术太菜，这条路就走到死胡同了……
卒

## 0x04.动态分析——搭建环境
终于可以步入主题了

### 1.再谈[Frida](https://web.archive.org/web/20200317123600/https://frida.re/)
> Inject JavaScript to explore native apps on Windows, Mac, Linux, iOS, Android, and QNX.

> `Frida`是一款基于`Python + JavaScript`的`Hook`框架，可运行在各个平台，主要使用的动态二进制插桩技术

反正就知道它可以用来`注入`就`ok`了，这个`Xposed`的原理都是差不多的，但实际实现肯定是不一样的（又想到了孵化进程）……

### 2.（客户端）[安装](https://web.archive.org/web/20200317123509/https://frida.re/docs/installation/)
注意安装速度巨慢，~~中途感觉阻塞还强关了一次，~~孩纸耐心就好
``` bash
C:\Users\yuangezhizao>pip install frida frida-tools
Looking in indexes: https://pypi.tuna.tsinghua.edu.cn/simple
Requirement already satisfied: frida in c:\python38\lib\site-packages (12.8.14)
Requirement already satisfied: frida-tools in c:\python38\lib\site-packages (7.1.0)
Requirement already satisfied: colorama<1.0.0,>=0.2.7 in c:\python38\lib\site-packages (from frida-tools) (0.4.3)
Requirement already satisfied: prompt-toolkit<4.0.0,>=3.0.3 in c:\python38\lib\site-packages (from frida-tools) (3.0.4)
Requirement already satisfied: pygments<3.0.0,>=2.0.2 in c:\python38\lib\site-packages (from frida-tools) (2.6.1)
Requirement already satisfied: wcwidth in c:\python38\lib\site-packages (from prompt-toolkit<4.0.0,>=3.0.3->frida-tools) (0.1.8)

C:\Users\yuangezhizao>frida --version
12.8.14

C:\Users\yuangezhizao>
```

### 3.（服务端）[安装](https://web.archive.org/web/20200317123526/https://frida.re/docs/android/)
这里指的服务端自然是**安卓**端了，查看手机`CPU`版本
``` bash
~$ getprop ro.product.cpu.abi
arm64-v8a
~$ 
```
或者用`adb shell`即`adb shell getprop ro.product.cpu.abi`
然后去下载对应版本：`frida-server-12.8.14-android-arm64.xz`，解压后将**二进制文件**重命名为`frida-server`并扔到手机里

~~昨天肝了一晚上肝猛了，结果还没睡好觉……刚刚写了一小时就快到十一点半了，略困（**想要抱抱**~~
~~今天周一破例争取零点前睡觉吧，未完待续……~~
`2020-3-17 21:34:31`：
``` bash
$ adb root # might be required
$ adb push frida-server /data/local/tmp/
$ adb shell "chmod 755 /data/local/tmp/frida-server"
$ adb shell "/data/local/tmp/frida-server &"
```
运行时会阻塞命令行，之后挂在后台运行就`ok`，设备自然是具有`Root`权限的（不`Root`还敢说自己是`master`？
``` bash
su
cd /data/local/tmp
chmod 755 frida-server
./frida-server &
```
![RT](https://i1.yuangezhizao.cn/Redmi-K20Pro/IMG_20200317_204759.jpg!webp)

题外话，之前`Magisk`模块下载列表中也有个`MagiskFrida`，懒得折腾一直用的这个，但是`Hook`时就是莫名其妙的不好使，报错信息忘记了……
![MagiskFrida](https://i1.yuangezhizao.cn/Redmi-K20Pro/Screenshot_2020-03-17-20-56-31-094_com.topjohnwu..jpg!webp)

后开排查才发现其应该并不是`su`用户运行的，所以权限不够（这就完全用不上了……
查找进程号之后`kill`掉，并手动以`su`用户运行，问题解决！
然后这模块就被取消勾选了，以为可执行文件还存在，结果……
![草](https://i1.yuangezhizao.cn/Redmi-K20Pro/IMG_20200317_204732.jpg!webp)

模块即使是禁用而不是卸载，它的可执行文件同样不会存在，因此并不能继续使用，这倒是为了安全起见应该的
之后配置端口转发（可选），这里说的**可选**实际上是需要分情况：
①如果是`USB`数据线连接即`frida.get_usb_device()`，可以无视此操作
![调试走起](https://i1.yuangezhizao.cn/Redmi-K20Pro/IMG_20200317_210756.jpg!webp)

②如果是远程连接比如`ADB WiFi`（先`USB`连接手机）并且`frida.get_remote_device()`，就需要此操作，因为需要通信交互嘛
``` bash
adb tcpip 5555
adb connect 192.168.123.23
adb forward tcp:27042 tcp:27042
adb forward tcp:27043 tcp:27043
```
> `27042`是用于与`frida-server`通信的默认端口号,之后的每个端口对应每个注入的进程，检查`27042`端口可检测`Frida`是否存在

最后在服务端运行`frida-ps -U`会成功输出进程列表即可！也可以`frida -U -f com.app`以命令行模式进入某`APP`

### 4.[API](https://frida.re/docs/javascript-api/#java)
想了下要是在这里写的话就更要跑题了草，而且贴图已经够多的了就不浪费流量了（然而全是截图其实也没太大影响，倒是巨占版面）
又想着可以拆分成多篇文章，那自然要拆开写啊，因此并不在本文使命范围内（雾

## 0x05.动态分析——实际操作
直接照着`signature`函数就开始撸码，结果就是不触发回调草
调试懵逼了半天才回去好好看源码。。。才发现了端倪，这也是之前所说的「**交叉引用**就是搜索命令」
同时也发现了`signature`是有重载存在的：
①`public static String signature(String arg10, String arg11, String arg12)`
②`public static String signature(HashMap arg7, String arg8)`
通过**交叉引用**确认，非常不巧①正式自己`Hook`的，但是整个`APP`里并没有调用它的地方，草
自然联想到是程序员参考上面的加密算法新写了个算法，但是并没有删掉上面的（历史遗留原因实锤
换成②成功打印出`arg8`的值，密钥`get`

> 至此本文使命完成

## 0x06.引用
[Frida教程](https://web.archive.org/web/20200317131540/https://blog.csdn.net/qingemengyue/article/details/80061491)
[Frida.Android.Practice (ssl unpinning)](https://web.archive.org/web/20200317131625/https://sec.xiaomi.com/article/43)
